<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/exc-asia-and-europe/ecpo/master/ecpo.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<!DOCTYPE ecpo [
    <!ENTITY gaiji "&#xe111;">
]>
<fold xml:id="jb_0134_1920-04-18_0002+0003" lastedit="2022-01-31" lasteditor="ysr2021">
    <!-- start verso page -->
    <div type="page" page="verso" n="2" mode="vertical-rl" dir="rtl">
        <div type="margin" mode="horizontal-tb" dir="rtl">
            <div>
                第二版　民國九年四月十八日<lb/> 
            </div>
            <div>
                晶報<lb/>
            </div>
            <div>
                庚申年二月三十日　星期日<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                女子旗袍之&gaiji;測<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （丹翁）<lb/>
            </div>
            <div>
                海上女子、一時以旗袍爲最新之妝飾品、抱𣏌人之憂者、恒懼爲復辟之<lb/>
                兆、比之服妖、且謂堂堂漢族、不當效顰滿人、此語殊非確論、五族旣爲<lb/>
                一家、滿漢卽不當分軒輊、時事新報三月十一號、某君提議女子服裝、所<lb/>
                引朱榮泉先生說、謂女子長袍、卽爲女子服從男子之證、此語殊堪尋味、<lb/>
                雖然、女子之袍、亦於古代有之、唐詩所謂『袍袴宮人掃御床』是也、女子<lb/>
                而袍、或非近代民間所有、然不得謂長袍爲男子之專用品、如巾國爲女<lb/>
                子之專用品也、余友某女士吿予曰、女子着袍、非前二說所能微中、自翠<lb/>
                仙現身於大世界打鼓書場、叫絕之聲雷震、執桴流盼、俊若美男、其結束<lb/>
                與李雲卿李玉顰不同者、尤恃旗袍爲標幟、在翠仙生長北方、禦寒用袍、<lb/>
                亦屬習見、南方審美之女子、遂疑翠仙之美、專在一袍、無怪其一步一趨<lb/>
                焉、余思上海女子改服長袍、不先不後、適在翠仙來滬之時、某女士之言<lb/>
                、殆有徵也、昔桓溫之夫人最妒、及見李勢之妹、曰、我見尤憐、同一女子<lb/>
                、而使其他之女子、信其美而效之、良非易易、彼一般男子、或聽曲識眞、<lb/>
                或揮金買笑、願羅拜翠仙袍下者不知凡幾、亦無怪矣、翠仙之不着裙、或<lb/>
                卽爲崇拜之男子留餘地耶、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                自治與治他<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （涵秋）<lb/>
            </div>
            <div>
                什麽叫做國、這國原是人人積合起來的、要國家強、民須人人都強、要國<lb/>
                家富、必須人人都富、要國家做第一等國、必須人人都做成第一等人、旣<lb/>
                要做第一等人、那『自治』就少不得的了、自治的要義、就是處處見自己<lb/>
                的不是、必去求一求是、處處見自己的不良、必去改一改良、今日社會怎<lb/>
                麽樣呢、我怕對着這『自治』兩字、却做了一個反比例了、學問是自己的<lb/>
                好、品行是自己的好、對着別人、却存一個菲薄的意思、都存一個責備<lb/>
                的意思、終日勞勞碌碌、情願去指導人、救正人、人的進步不進步、一共<lb/>
                還沒有把握、自己轉倒拋荒了、這個硬叫做『治他、』吾國之官吏、是人人<lb/>
                所希望的、官吏便含有治他之性質、吾國之學生、是人人所敬愛的、學生<lb/>
                便具有自治之能力、吾願今日社會一般人物、人人以學生標凖、不必以<lb/>
                官吏爲目的、這個國、還愁他不富強麽、還愁他不造成第一等國麽、<lb/>              
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                簧鼓耳目賦<lb/>
            </div>
            <div>
                ））<lb/>
                馬二<lb/>
                先生<lb/>
                （（<lb/>
            </div>            
            <div>    
                偶於晶報中得此句、戲成小賦、仍以實晶報、然亦可見余文思之<lb/>
                枯窘矣、<lb/>
            </div>
            <div>
                惟晶報有奇文兮、始作俑於老張、說怪話以開玩笑兮、原大雅之無傷、<lb/>
                續有作者兮、少子之後、指公僕而呼陛下兮、厥標目曰新三綱、國必有君<lb/>
                兮、想見冬烘之頭腦、撫墨卷而流涕兮、尙臣對臣聞之未忘、假牢騷兮、<lb/>
                自嗚得意、放狗屁兮、自謂如簧、』乃加指正兮、余實好事、抒文志感兮、<lb/>
                逢彼之怒、沒奈何兮、呼好友、觀尊鬚兮、氣鼓鼓、』非文人兮、相輕、將致<lb/>
                命兮、予小子、急不擇言兮、手顫<!-- there is a half space -->借春風兮、吹馬耳』於是簧鼓幷奏、耳<lb/>
                目相屬、說五官兮、忘却眉口鼻、論八音兮、祇有竹革木、釋意義兮、四樣<lb/>
                東西、論文法兮、作一句讀、先生屬文兮、善肖形、鼓有耳兮、簧有目、<lb/>             
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                
            </div>
            <div>
                
                
            </div>            
            <div>
                <p>
                    
                </p>
                <p>
                    
                </p>
                <p>
                    
                </p>
                <p>
                    
                </p> 
                <p>
                    
                </p>
                <p>
                    
                </p>
                <p>
                    
                </p>
            </div>          
        </div>
        
        
        
    </div>
</fold>
        
