<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/exc-asia-and-europe/ecpo/master/ecpo.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<!DOCTYPE ecpo [
    <!ENTITY gaiji "&#xe111;">
]>
<fold xml:id="jb_0135_1920-04-21_0002+0003" lastedit="2022-02-07" lasteditor="zgl4118" issueid="932">
    <!-- start verso page -->
    <div type="page" page="verso" n="2" mode="vertical-rl" dir="rtl">
        <div type="margin" mode="horizontal-tb" dir="rtl">
            <div>
                第二版　民國九年四月二十一日<lb/>
            </div>
            <div>
                晶報<lb/>
            </div>
            <div>
                庚申年二月廿七日　星期四<lb/>
            </div>   
        </div> 
        <div type="article">
            <div>
                學生罷學之樂觀<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （丹翁）<lb/>
            </div>
            <div>
                <p>
                昨日有個自稱胡塗老子的、下顧敝處、嘆口氣説道、『在下生在今日的中<lb/>
                國、自己不能做個學生、已是不幸、卻偏偏的做了個學生的家長、真是不<lb/>
                幸中的大不幸了、現在生活程度、比從前加了幾倍、我們商人的進款、比<lb/>
                從前絲毫不能加增、真有要不吝嗇而不能的苦處、獨對於兒子的學費、<lb/>
                每年要將白花花的洋錢、硬錚錚的鈔票、忍着痛、上百的拿出去、爲甚麽<lb/>
                呢、因爲現在的社會、把一張學堂裏的畢業文憑、真看得有價值、沒得<lb/>
                他、就謀不到事體、所以學堂裏說要廢經書、我也不去管他、要改白話文<lb/>
                字、我也不去問他、只要我兒子安安穩穩的將一張文憑騙到手、將來在<lb/>
                一家洋行内做個小鬼、那就有了飯碗了、那知我兒子到學堂以後、不講<lb/>
                讀書、單講愛國、照我的舊理想看起來、一個人先要愛身、才可講到愛家<lb/>
                、能彀愛家、才可講到愛國、他們做學生的一種專制性情、那裏有我們商<lb/>
                家在眼裏、那裏有我們家長在眼裏呢、閙出亂子來、被逮捕了、下監獄了<lb/>
                、教我們家裏人心中萬分捨不得、自不必説、單是放棄着這黃金不來的<lb/>
                青年、跑跑喊喊、再不去求與他終身有益的學問、能個說他知道愛身嗎、<lb/>
                我賽過抽筋剝皮拿出來的錢、供應他去做學生、他卻不買點真實學問、<lb/>
                到買個假愛國來、我家長心裏萬分難受、他全不理會、連我做家長的都<lb/>
                不愛、更説不到家裏別的人了、他們不愛身不愛家的人、還要説是愛國、<lb/>
                難道不是騙我們家長麽、我們一家幾口的用度、每月也不過幾十塊錢、<lb/>
                便夠開銷、我兒子除學費之外、還有甚麽義務捐、開會的費、旅行的費<lb/>
                、仍要我們做家長的抽筋剝皮去擔任、他們果然真是大才、就應該將他<lb/>
                學堂裏和家裏的用度、自己擔任過去、我們做家長的、算是被他們做學<lb/>
                生的解放了、怎不感謝他們、我想上萬的學生、就沒有一個能如此的、他<lb/>
                們尚沒有本領問家政、偏説有本領去問國政、教我怎樣能相信呢、且學<lb/>
                生上課與罷課、政府也好像不在乎的、若要借重我們商家一同罷市、恐<lb/>
                怕今年不同去年、他們燒我們商家的貨、他們學堂、卻自己化錢去買班琺<lb/>
                琅、與從前清朝專制的官吏、還有甚麽分別、商人與學生、自然沒有感<lb/>
                情、那裏再受他們的騙呢、商人既不表同情、政府仍舊像是沒聽見、又如<lb/>
                何下台呢、平時不上課、到一學期終了、又那裏來的分數呢、沒得分數、<lb/>
                又那裏能得文憑呢、我們商家習慣、收了人家的貨價、即須到期交貨、現<lb/>
                在既不上課、當然將學費退還、那知道貨既不賣、價又不退、我們做家長<lb/>
                的、真是吃虧、況且自從罷課之後、好像天天禮拜、新世界大世界裏的學<lb/>
                生、那個不要家長出行樂費、偏偏梅蘭芳又在此地、學生一高興、家長就<lb/>
                要預備三兩塊洋錢、真是家長的大大的晦氣了、素仰丹翁是個滑稽的大<lb/>
                家、能代我們做家長的想出個開心的地方、教我們不致憂憤而死、就是<lb/>
                救命的恩人了、』<lb/>
                </p>
                <p>
                丹翁說、哈哈、你這位老者、頭腦真嫌太舊了、家裏有個家長、恭維着、不<lb/>
                過比國裏有個總統一樣、學生在國裏、就是國民、總統不當違反民意、國<lb/>
                民在家裏、就是學生、家長如何能違學生的意思呢、你説令郎不能擔任<lb/>
                家政、就不應參與國政、此說尤爲不對、爲甚麽呢、天下的事、都要學<lb/>
                過才會、譬如專學國文、洋文當然不懂、專學洋文、國文亦當然不高、現<lb/>
                在中國、就不是法政一類的學堂、大約國家學經濟學都列入教科的、既<lb/>
                用這種教科教他們、他們自然學會、但是經濟一門、如金融幣制、銀行公<lb/>
                債等學問、皆爲國家而設、與私人的經濟、毫不相干、家政學只有從前<lb/>
                下田歌子著過一本書、本是爲教子女用的、那研究一家經濟的話、也説<lb/>
                的不詳、況且這一類的書、現在又有劣貨的嫌疑、令郎等既未學過、説到<lb/>
                國政自然刮刮叫、説到家政、自然鴉鴉鳥了、你這位老者、只知飯碗問<lb/>
                題、卻無國家思想、我也不敢笑你是冷血、但你現在總算尚未覺悟、你的<lb/>
                人格、不如令郎多多了、你説商人未必表同情、我看正是商人不如學生<lb/>
                的去處、要説是爲某學校保留琺琅的事、商人纔把熱心打消、琺琅本是<lb/>
                原料、不該焚毀、已經多數名人判斷、你們商界再不了解、還彀個商人資<lb/>
                格嗎、總而言之、個人的事小、國家的事大、令郎失學、也不算囘事、一個<lb/>
                國家、有許多愛國的學生、在地球上、是何等的榮光呢、要不在全體罷課<lb/>
                之時、單是你令郎一個人不肯上課、那校長必然斥退、你預繳的學費、<lb/>
                照章也不退還、現在罷課的這種愛國法子、大約總是學生自動的、校長<lb/>
                不將他們除名、自然是敬重他們愛國的人格、風潮稍平、仍舊大家上課、<lb/>
                不過眼前幾日、你出點落空的學費、難道不能忍痛嗎、聽説各學堂已有<lb/>
                傳單通知家長、此次罷課、絲毫不扣分數、且卒業免考、現在已有動機、<lb/>
                只要你做家長的預備學費、不要中止、到了年頭、你的債還完了、你令郎<lb/>
                也就無災無難、將文憑賺到手了、只可惜沒有一年預繳兩年或三年學費<lb/>
                的變通辦法、不能慰你們家長的希望、早早的將文憑交給令郎罷了、上<lb/>
                課罷課、值得鬧心嗎、令郎在游戲場中和看梅蘭芳的費用、就算你預資<lb/>
                他卒業的一份賀儀、你還不該高興嗎、<lb/>
                </p>
                <p>
                這個胡塗老子、果然歡心鼓舞的去了、<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                <lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （）<lb/>
            </div>
            <div>
                
            </div> 『』
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                <lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （）<lb/>
            </div>
            <div>
                
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                <lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                （）<lb/>
            </div>
            <div>
                
            </div>
        </div>
    </div>
    <!-- start recto page -->
    <div type="page" page="recto" n="3" mode="vertical-rl" dir="rtl">
        <div type="head">
            第三版　民國九年四月十五日　社會定期日刊　庚申年二月廿七日　星期四 <lb/>                     
        </div>
        
    </div>
</fold>      