<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/exc-asia-and-europe/ecpo/master/ecpo.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<!DOCTYPE ecpo [
    <!ENTITY gaiji "&#xe111;">
]>
<fold xml:id="jb_3800_1939-04-26_0001+0004" lasteditor="xiejia1995" lastedit="2021-07-27">
    <!-- start recto page  -->
    <div type="page" page="recto" n="1" dir="rtl" mode="vertical-rl">
        <div type="head" dir="rtl" mode="horizontal-tb">
            <div>晶報<lb/>
            </div>
            <div dir="ltr" mode="horizontal-tb"> The　Crystal<lb/> 發行人　A. L.　Teodoro<lb/>
            </div>
            <div> 館址漢口路二九九號　電話九三四二八<lb/> 中華郵政特准掛號立券按照總包優益寄送之報紙<lb/>
                ◀公共租界工部局登記證Ｃ字廿四號▶<lb/> ◀第三千八百號▶<lb/>
                中華民國貳拾捌年四月廿六日　星期三　今日兩全張售國幣貳分四厘　本報創刊於民國八年三月三日<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="advert">
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 金字塔香煙<lb/>
            </div>
            <div> 煙中<lb/>
            </div>
            <div type="image"/>
            <div> 鉄軍<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 中國福新煙公司出品<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="advert" dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 海上第一流攝影專家<lb/>
            國泰藝術照相館<lb/> 定價經濟化照相貴族化<lb/> 際此春光攝影良機<lb/> 地址南京路石路西<lb/>
            電話九〇三九三號<lb/>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 粵漢路新街站收復<lb/> 華軍兩路夾攻廣州<lb/> 日軍數度進攻新會城均遭痛擊<lb/>
                華機昨飛九江轟炸日死傷奇重<lb/>
            </div>
            <div>
            <p> （重慶廿五日海通電）據此間消息靈通人士宣稱、廣東省南線昨日發生戰事之<lb/>
                結果、華軍已收復粵漢鐵道之新街車站、該路華軍、現正會合其他各路軍隊、向<lb/>
                廣州方面進迫、自東西兩面、夾攻廣州、但截至此時、尚無重大接觸云、<lb/>
            </p>
            <p> （翁源廿五日電）日軍連日反攻新會城、被華軍痛擊不逞、新會城廿三日仍<lb/>
                在華軍手、日華兩軍、仍在城之西北門一帶激戰中、又九江河淸一帶日軍、連日<lb/>
                增兵數千、廿三日河淸日軍、向華軍馬鞍岡炮擊、華方無損失、同時沙口一帶泊<lb/> 
                有日軍橡皮艇六七十艘、形勢頗緊、<lb/>
            </p>
            <p> （宣城廿五日電）華軍神勇機隊×××架、廿二日晨突現九江上空、在該處結<lb/>
                集之日軍二萬餘人、見狀大恐、四出亂奔、華機遂分展數小隊、猛烈轟炸、達二<lb/> 
                小時、事後日軍死傷奇重、<lb/>
            </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div>
                <div> 前鋒迫近南昌<lb/> 華軍克大城<lb/> 奉新日軍有潰退勢<lb/>
                </div>
                <div> （重慶廿五日海<lb/> 通電）據此間所接<lb/> 消息江西前線之戰<lb/> 事、現仍在高安附<lb/>
                    近進行中、華方宣<lb/> 稱、高安之日軍七<lb/> 百人、已被華軍全<lb/> 數消滅、二度收復<lb/>
                    高安之時、僅發生<lb/> 兩小時激戰、卽吿<lb/> 攻克、華軍現繼續<lb/> 推進、已抵達高安<lb/>
                    與南昌之中點、此<lb/> 間各報指陳、華軍<lb/> 最近之勝利、證明<lb/> 其作戰能力、仍極<lb/>
                    堅强、足以予日軍<lb/> 重創云、<lb/>
                </div>
            </div>
            <div>
                鄂南<lb/> 捷報<lb/>
            </div>
            <div>  
                <p> （重慶<lb/> 廿五日<lb/> 海通電）據此間華<lb/> 方人士宣稱、中國<lb/> 軍隊、近日在湖北<lb/>
                    省南部、甚爲活躍<lb/> 、已經收復松&gaiji;（<lb/> 譯音）、該區日軍<lb/>
                    、已受極大威脅、<lb/> 衆料日軍將大舉增<lb/> 援、以資頑抗云、<lb/>
                </p>
            </div>
            <div>
                大城<lb/> 克復<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> （樟樹<lb/> 廿五日<lb/> 電）華軍向大城攻<lb/> 擊部隊、經一晝夜<lb/> 之劇戰、卒於廿四<lb/>
                    日午後二時、正式<lb/> 克復大城、殘日向<lb/> 北逃竄、南昌奉新<lb/> 間之聯絡、已完全<lb/>
                    爲華軍切斷、<lb/>
                </p>
            </div>
            <div>
                泰新<lb/> 劇戰<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> （樟樹<lb/> 廿五日<lb/> 電）華軍向奉新挺<lb/> 進部隊、現已迫近<lb/> 城郊、戰事異常劇<lb/>
                    烈、城內日軍、已<lb/> 有潰退之勢、<lb/>
                </p>
                <p> （東鄉廿五日電<lb/> ）華軍贛河東岸出<lb/> 擊南昌部隊、連日<lb/> 均有甚大進展、一<lb/>
                    路由□□□渡過撫<lb/> 河、進達少林街、<lb/> （蓮塘東三公里、<lb/> ）一路於廿三日晚<lb/>
                    克復新村墟、續向<lb/> 蓮塘挺進、一路攻<lb/> 佔崗上街、各路戰<lb/> 況、異常激烈、<lb/>
                </p>
            </div>
            <div type="article">
                <div> 國府命令<lb/>
                </div>
                <div> （重慶廿五日電<lb/> ）（一）任命李世<lb/> 軍爲甘肅省政府委<lb/> 員、此令、（二）<lb/>
                    任命李世軍兼甘肅<lb/> 省政府建設廳廳長<lb/> 、此令、<lb/>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 柏林羅馬軸心⋯⋯國際時事地圖之六<lb/>
                </div>
                <div type="image"/>
                <div>
                    <p> 現在歐洲地圖上<lb/> 德義兩國佔顯著重<lb/> 要之地位。自德國<lb/> 兼併奧大利後柏林<lb/>
                        與羅馬相連成一北<lb/> 起波羅的海南至地<lb/> 中海的直線。這兩<lb/> 個法西斯國家於是<lb/>
                        在歐洲大陸上推行<lb/> 其帝國主義侵略其<lb/> 四周之弱小國家。<lb/> 西班牙內戰中德義<lb/>
                        的聯合行動對於英<lb/> 法兩國地中海航路<lb/> 實屬嚴重之威脅。<lb/>
                    </p>
                </div>
                <div>
                    <p> （刊誤）昨圖與今日之圖顚倒。此圖卽柏林羅馬軸心，故仍將昨日說<lb/>
                        明附刊。至波蘭—國際時事地圖之五—之說明如下：<lb/>
                    </p>
                    <p> 波蘭於一七九五年爲俄，普，奧所瓜分，在歐戰之後重行建國，當時其東部國<lb/>
                        界經凡爾賽最高會議所裁定爲自布什支那得布金（卽丰布蘭斯立托夫斯克）向南北<lb/>
                        走之綫而波蘭烏克蘭則爲自治區歸波蘭統治，但在一九二〇俄波戰爭之後波蘭之<lb/>
                        國界更向東推進包括白俄斯與烏克蘭之一部。同年波蘭進兵立陶宛佔領尼門以北<lb/>
                        的土地。於一九三八年三月向立陶宛提出最後覺書要求開放米美爾。至於凡爾賽<lb/>
                        會議允許自治之波蘭烏克蘭，雖經烏克蘭向政府提出要求自治，但至今尚未實現<lb/>
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 晉南血戰<lb/>
                </div>
                <div>
                    <div> 華陣地未動<lb/> 日屍盈野<lb/> 同蒲西連日有接觸<lb/>
                    </div>
                    <div>
                    <p> （興集廿五日電<lb/> ）浮山附近日軍千<lb/> 餘、經華軍不斷進<lb/> 擊、敗城內頑抗、<lb/>
                        上週復由臨汾增援<lb/> 四千餘人、分兩路<lb/> 撲華軍陣地、圍城<lb/> 西官雀　韓等村、<lb/>
                        及西南之聖王莊南<lb/> 王村一帶、展開血<lb/> 戰、斃日軍盈野、<lb/> 利仍在激戰中、<lb/>
                    </p>
                    <p> （興集廿五日電<lb/> ）華軍某部、廿日<lb/> 越同蒲路西進、出<lb/> 大張村（運城西北<lb/>
                        ）後、日軍分由南<lb/> 北陽姚（運城西北<lb/> ）、及金井廟（解<lb/> 縣北）、向我反攻<lb/>
                        、廿二日晨安邑及<lb/> 張良村（安邑北）<lb/> 日軍四五百、向師<lb/> 村（安邑東北）反<lb/>
                        攻、同時夏縣之日<lb/> 軍、四百東犯文德<lb/> 、均經華軍擊退、<lb/>
                    </p>
                    <p> （興集廿五日電<lb/> ）同蒲以西之敦絳<lb/> 稷山河津等地、連<lb/> 日接觸、解縣猗氏<lb/>
                        運城萬泉各公路及<lb/> 雷線、完全爲華軍<lb/> 破壞、<lb/>
                    </p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div> 日機在太平建機場<lb/> 香港感受威脅<lb/> 兩處僅需十分鐘可達<lb/>
                </div>
                <div>
                <p> （香港廿五日海<lb/> 通電）此間各報、<lb/> 今日登載、日本<lb/> 在太平建築大飛機<lb/>
                    場之消息後、引起<lb/> 此間各界人士之極<lb/> 大驚愕、按太平距<lb/> 香港僅十分鐘之距<lb/>
                    離、今建機場、自<lb/> 予香港以不安印象<lb/> 、據悉該項機場已<lb/>
                    經動工、完成之後<lb/> 、或將爲日軍在華<lb/> 南軍事活動之根據<lb/> 地云、<lb/>
                </p>
                <p> （香港廿五日路<lb/> 透電）香港電聞報<lb/> 、今日以顯明地位<lb/> 、刊載日軍刻在虎<lb/>
                    門砲台附近、距香<lb/> 港不足五十哩處、<lb/> 建造飛機場之消息<lb/> 、但此訊未能由他<lb/>
                    方證實云、<lb/>
                </p>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 港當局勸民衆<lb/> 準備應付危機<lb/>
                </div>
                <div>
                    <p> （香港廿五日海<lb/> 通社電）香港當<lb/> 局、今日通吿居<lb/> 民主婦<lb/> 、將罐<lb/>
                        頭食物<lb/> 、盡量<lb/> 儲藏、<lb/> 以備緊<lb/> 急之用<lb/> 、幷以<lb/>
                        鄭重詞調、勸令<lb/> 全島居民、隨時<lb/> 準備、以應付未<lb/> 來危機云、<lb/>
                    </p>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div> 法警吿日本<lb/> 反對日機越防<lb/>
                </div>
                <div> （重慶廿五日路<lb/> 透社電）華字報載<lb/> 稱、中國向法大使<lb/> 抗議、四月十三日<lb/>
                    日方飛機飛過越南<lb/> 領土、轟炸蒙自事<lb/> 後、法當局已向日<lb/> 本提出警吿、反對<lb/>
                    日機飛過法國領土<lb/>
                </div>
            </div>
            <div type="article">
                <div> 中政府已擬定方案<lb/> 增强抗戰經濟力<lb/> 各地銀行皆受中央統制<lb/> 打銷日人破壞法幣行動<lb/>
                </div>
                <div> （重慶廿四日美<lb/> 聯電）中國政府、<lb/> 爲圖增强抗戰之經<lb/> 濟力量、打銷日人<lb/>
                    在華北破壞法幣之<lb/> 種種行動、及防止<lb/> 日本工業家吸收淪<lb/> 陷區中之原料計、<lb/>
                    現擬定數種應付方<lb/> 策、其中一種爲授<lb/> 權各省各地銀行（<lb/> 尤其鄰近戰區中之<lb/>
                    銀行）以增發紙幣<lb/> 權同時爲免日人沒<lb/> 收法幣計、各銀行<lb/> 有隨時撤囘法幣之<lb/>
                    權、蓋法幣或地方<lb/> 銀行紙幣查被日人<lb/> 沒收之後、卽能易<lb/> 取外匯、而危及法<lb/>
                    幣在外匯上之地位<lb/> 也、同時各省<lb/>
                </div>
                <div> 地方銀行<lb/>
                </div>
                <div> 更應調查當地之<lb/> 經濟資源報吿政府<lb/> 、經核准後、則由<lb/> 政府人民銀行家合<lb/>
                    力投資開發、並由<lb/> 中中交農四行負責<lb/> 、作工業礦業上之<lb/> 長期短放欵、同時<lb/>
                    四行又負輸出貿易<lb/> 委員會、及農村放<lb/> 欵部之主要責任、<lb/> 舉凡可供出口之農<lb/>
                    礦物產、悉予以收<lb/> 買、各銀行自建貨<lb/> 庫、躉購之貸、可<lb/> 由中央信託擔保、<lb/>
                    從事物產轉運之人<lb/> 員、可免軍役、交<lb/> 通工具缺乏時、各<lb/> 銀行更可商請當地<lb/>
                    軍事當局、予以便<lb/> 利、以便軍事力量<lb/> 與經濟力量、打成<lb/> 一片、關於調劑、<lb/>
                </div>
                <div> 各地物產<lb/>
                </div>
                <div> 防止躉積居奇、<lb/> 各銀行亦須設法運<lb/> 用金融力量爲之平<lb/> 衡、及運輸方法、<lb/>
                    以通有無、物價高<lb/> 漲時、須考其所以<lb/> 然之原因、爲之調<lb/> 劑、各地方政府、<lb/>
                    更須合同各地商會<lb/> 工會、設立物價平<lb/> 衡委員會、運用種<lb/> 種方法、以謀各地<lb/>
                    物價之平衡、各省<lb/> 各地之銀行、皆有<lb/> 財部代表坐駐其間<lb/> 、就近指導、<lb/>
                </div>
                <div> 各地銀行<lb/>
                </div>
                <div> 皆負有爲四行搜<lb/> 集全國金銀之責任<lb/> 、此次金銀提交政<lb/> 府時、由政府作爲<lb/>
                    某一銀行之現金準<lb/> 備、各行更負有推<lb/> 動「建國儲金」之<lb/> 使命、又各地方銀<lb/>
                    行、更可以其所收<lb/> 買之原料、作爲發<lb/> 行副幣之基金、此<lb/> 種辦法推行之後、<lb/>
                    全國各地之金融、<lb/> 皆可受中央之指揮<lb/> 、詢屬抗戰中之喜<lb/> 獻也、<lb/>
                </div>
            </div>
            <div type="margin"> 本報忠實報道新聞說人人要說的話文字淺近趣味濃厚是最平民化的刊物<pb/>
            </div>
        </div>
    </div>
    <!-- start verso page   -->
    <div type="page" page="verso" n="4" mode="vertical-rl" dir="rtl">
        <div type="other">
            <div type="margin" mode="horizontal-tb" dir="rtl">
                中華民國二十八年四月廿六日　晶報　星期三　第四版<lb/>
            </div>
        <div type="article">
            <div> 浙東形勢<lb/> 又趨緊張<lb/> 連日日機投彈日艦騷擾<lb/> 炮聲隆隆不絕<lb/>
            </div>
            <div> 浙東甯波海門温州沿海各地、形勢甚爲緊張、駐在華軍、<lb/> 嚴密戒備、枕戈待命、日軍如欲進犯、决難得逞、昨據甯波<lb/>
                方面消息、穿山十六日、發現日艦二艘、泊在洋面、並無異<lb/> 動、及至十九日始他駛、方向未明、二十日石浦方面、到日<lb/>
                艦一艘、尚未離去、察其用意、對於浙東、似有所企圖、又<lb/> 甯波及温州兩封鎖線缺口未堵、但海門之封鎖線已堵塞、<lb/>
            </div>
            <div> 温州昨日<lb/>
            </div>
            <div> 又爲日機三架<lb/> 投彈十二枚、<lb/> 均落城區、毀<lb/> 民屋頗多、幸無死傷、甌江口外、昨日<lb/>
                又有炮戰、日艦三艘、向黃華開砲、駐<lb/> 軍予以猛烈囘擊、寧波之龍山洋面、自<lb/>
                駛來日艦二艘後、十九日向岸上開砲、<lb/> 幸地方無損失、二十日晨象山橫山埠洋<lb/>
                面日艦一艘、向岸上放砲、二十三日玉<lb/> 環亦遭日艦砲轟、幸無重大損失、<lb/>
            </div>
            <div> 據航業界<lb/>
            </div>
            <div> 頃得浙東電吿<lb/> 、浙東沿海日<lb/> 艦、最近頗活<lb/> 動、不斷在甬江口岸、及温台洋面游弋<lb/>
                、我軍事最高當局、已在沿海各地、加<lb/> 緊戒備、戰事頗有一觸卽發之勢、前昨<lb/>
                兩日、日機日&gaiji;向甌江温州轟炸後、現<lb/> 安寂無動、沿海人心尚安定云、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 滬浙交通斷絕後<lb/> 各業均受影響<lb/> 堆積甬温土貨無法疏通<lb/>
            </div>
            <div> 滬市各業、如柴<lb/> 、炭、紙張、生漆<lb/> 、鮮蛋、木材、棉<lb/> 花、茶葉、桐油、<lb/>
                腸衣等、向賴寗波<lb/> 温州兩地、轉口來<lb/> 滬、或充作工廠原<lb/> 料之用、或供給租<lb/>
                界以內日常需用、<lb/> 自甬海温等處、相<lb/> 繼禁航後、以上各<lb/> 貨來源斷絕、上海<lb/>
                市場各貨、價格上<lb/> 漲、各業均受重大<lb/> 影響、至於堆積甬<lb/> 温兩地之土貨、則<lb/>
                爲數頗多、各業及<lb/> 航業界、均希望温<lb/> &gaiji;能於短期內復航<lb/><!--甬--> 、以利交通、而疏<lb/>
                通貨運、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 國旗案<lb/>
            </div>
            <div> 昨已解决<lb/>
            </div>
            <div> 法捕房取去國旗<lb/> 、由納稅華人會、<lb/> 於昨晨推秘書郭叔<lb/> 良往盧家灣捕房、<lb/>
                領囘七十面、霞飛<lb/> 路捕房一百零二面<lb/> 、公館馬路捕房五<lb/> 十四面、總共二百<lb/>
                二十六面、至被取<lb/> 去國旗之各商號或<lb/> 市民、請於三日內<lb/> 、向該會書面報吿<lb/>
                然後由該會派員送<lb/> 還、至於後請勿干<lb/> 涉懸旗一事、法當<lb/> 局尚無若何具體結<lb/>
                果、當由外交部正<lb/> 式向法大使交涉、<lb/> 自應靜待整個之辦<lb/> 法云、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 猶太難民<lb/> 八千多名在滬<lb/>
            </div>
            <div> 猶太<lb/> 難民二<lb/> 百二十<lb/> 名、於<lb/> 昨日下<lb/> 午二時<lb/> 三十分<lb/>
                、分批抵滬、將暫<lb/> 在華德路兆豐路等<lb/> 處安置、按先後由<lb/> 中歐被迫來滬之猶<lb/>
                太難民、截至現在<lb/> 止共八千四百名云<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 英商輪於必要時<lb/> 請軍艦保護<lb/>
            </div>
            <div> 决心維持在華航線<lb/>
            </div>
            <div> 英商太古怡和各公司所有船隻、向以<lb/> 行駛中國沿海南北洋線、及長江航運爲<lb/>
                主、今受日方之阻撓、以致行業大受影<lb/> 響、惟爲維持在華原有航線起見、决定<lb/>
                不惜任何犧牲、所有各線、仍派輪行駛<lb/> 、如怡和之義和輪、雖接到日艦之通知<lb/>
                、不許駛往北沙、但該輪依然開航、必<lb/> 要時、决請英艦保護、此外如滬津線、<lb/>
                滬浙線、滬閩線、滬汕線、仍按期派輪<lb/> 行駛、又各國在華之航業、受日排擠影<lb/>
                響、各國政府對此、頗爲重視云、<lb/>
            </div>
            <div> 擴充<lb/> 航業<lb/>
            </div>
            <div> 日本竭力<lb/> 擴充在華<lb/> 航業、排擠外商企<lb/> 圖獨霸、日商日淸<lb/> 公司、除同航滬靑<lb/>
                滬連滬津等航線外<lb/> 、新闢上海厦門航<lb/> 線、並擴張內地航<lb/> 線、如日商大連汽<lb/>
                船會社、專航上海<lb/> 靑島大連天津等航<lb/> 線、日商大阪商船<lb/> 會社、專航上海厦<lb/>
                門基隆等航線、日<lb/> 本郵船會社、專航<lb/> 長崎神戶以及歐洲<lb/> 各地航線、此外所<lb/>
                謂之上海內河汽船<lb/> 公司、專航江浙兩<lb/> 省淪陷區域之內河<lb/> 航線、<lb/>
            </div>
            <div> 阻撓<lb/> 航行<lb/>
            </div>
            <div> 中國駐軍<lb/> 之沿海各<lb/> 口岸、爲浙之寗波<lb/> 、海門、温州、閩<lb/> 之福州興化泉州、<lb/>
                粵之汕頭、蘇北之<lb/> 阜寧、以及游擊隊<lb/> 控制區域、如啓東<lb/> 海門各港口、日艦<lb/>
                任意檢查外輪出入<lb/> 、並藉口有軍事行<lb/> 動、阻撓外輪行駛<lb/> 以上各岸、例如意<lb/>
                商義華洋行之寶利<lb/> 輪、被阻在温州口<lb/> 外、北沙線德耀各<lb/> 輪、暫停行駛啓東<lb/>
                海門、永貞等輪、<lb/> 被迫停駛蘇北阜寗<lb/> 航線、南通天生港<lb/> 線、爲日商獨佔航<lb/> 行、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 發揮華僑抗戰力量<lb/> 政府訂定推行計劃六大端<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 中國旅外僑胞、<lb/> 不下千萬人、愛護<lb/> 祖國、尤其於國內<lb/> 人士、中央當局、<lb/>
                    現正謀强化僑務行<lb/> 政機構之組織、以<lb/> 資領導、藉以充分<lb/> 發揮僑胞潛在力量<lb/>
                    、其推進計劃如下<lb/>
                </p>
                <p> （一）通飭駐外<lb/> 使領、切實辦理各<lb/> 項僑務工作、<lb/>
                </p>
                <p> （二）徵募僑胞<lb/> 技術人員、囘國參<lb/> 加抗戰、<lb/>
                </p>
                <p> （三）安插返國<lb/> 失業僑胞、從事戰<lb/> 時生產、<lb/>
                </p>
                <p> （四）釐訂僑胞<lb/> 投資辦法、獎勵僑<lb/> 胞囘國投資、<lb/>
                </p>
                <p> （五）注意僑胞<lb/> 教育、加强其對國<lb/> 家民族之意識、<lb/>
                </p>
                <p> （六）指導並整<lb/> 飭僑外團體、協助<lb/> 推進僑務工作、<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 往虹口<lb/> 須備防疫文件<lb/>
            </div>
            <div> 日方規定、自今<lb/> 日起、不論中外人<lb/> 士、如須通過虹口<lb/> 各區地帶、須添備<lb/>
                「虎列拉」證明文<lb/> 件、否則不予通過<lb/> 、並在虹口區內、<lb/> 每日上午八時起、<lb/>
                下午六時止、對於<lb/> 行人、亦逐一加以<lb/> 檢查云、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 一元還債<lb/> 已收百萬元<lb/>
            </div>
            <div> 據銀行界<lb/> 消息、本市<lb/> 各界一元還<lb/> 債運動、現<lb/> 仍在不<lb/> 斷捐助<lb/>
                之中、<lb/> 聞中行<lb/> 已有一<lb/> 批匯出、據<lb/> 聞是項捐欵<lb/> 總數已超出<lb/>
                百萬元以上<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 褚民誼等<lb/> 宴法當局<lb/>
            </div>
            <div> 廿五日法文日報<lb/> 載、廿二日晚間、<lb/> 褚民誼及魏廷榮、<lb/> 在徐家灣路九九九<lb/>
                號、宴請本埠法<lb/> 方當局、歡送法代<lb/> 辦諾貝爾、及法司<lb/> 令巴萊地埃之榮行<lb/>
                、並歡迎法新司令<lb/> 賈爾業之蒞任、當<lb/> 晚中法來賓、到者<lb/> 頗多、惟法大使戈<lb/>
                斯默及法總領事鮑<lb/> 黛芝、則以事阻未<lb/> 參加、<lb/>
            </div>
            <div> （又訊）法前司<lb/> 令巴萊地埃、乘今<lb/> 晨出口之法郵船、<lb/> 那博德號返國、同<lb/>
                行者尚有法租界顧<lb/> 家宅無線電台台長<lb/> 郎開黎等諸人云、<lb/>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 折回各輪<lb/>
            </div>
            <div> 退貨問題未解決<lb/> 惟有聽貨主自便<lb/> 恩德輪途中發生波折<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 此次由滬開温中途折囘之航輪<lb/> 計有德平、海福、哈納、寶利、及臨時<lb/>
                    中止開出之飛康等五輪、各輪載客裝貨<lb/> 、除乘客已上岸外、至於各輪所裝貨物<lb/>
                    、現均未起卸上岸、前日集議各輪退貨<lb/> 問題、决定聽各貨主自便、但尚未有具<lb/> 體辦法决定、<lb/>
                </p>
            </div>
            <div> 恩德輪<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 此次由滬裝麥駛甬、於十九<lb/> 日下午二時、在鎭海口外、<lb/> 爲日艦檢查日指該輪爲華商輪船、經大<lb/>
                    副白色利解說、並有意國政府執照爲證<lb/> 、經騷擾約二小時始去、該船乃照常駛<lb/>
                    入甬江、現滯在甬駛滬日期未定、<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> 日少年兵<lb/> 幼稚膽怯<lb/> 每日操練<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 南市現到有日少<lb/> 年兵千餘名、最高<lb/> 年歲、祇十八歲、<lb/> 在南市龍華路及張<lb/>
                    家浜一帶、每日操<lb/> 練、按該項日少年<lb/> 兵、在八一三戰事<lb/> 後、因日本國內壯<lb/>
                    丁、無法補充、乃<lb/> 臨時徵集十六歲學<lb/> 童、在朝鮮訓練、<lb/> 一年後、開到中國<lb/>
                    、然因幼稚胆怯、<lb/> 故臨時再在戰區中<lb/> 演習云、<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div> ◇小消息◇<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> △旅美華僑、鑒<lb/> 於祖國疫&gaiji;叢生、<lb/> 不論前線後方、對<lb/> 於「金雞納霜「、<lb/>
                    尤感需要、現正努<lb/> 力於推進此項籌募<lb/> 工作、<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="article">
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 小說<lb/>
            </div>
            <div> 妹妹我愛你　卓呆<lb/>
            </div>
            <div> 一　睡態<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 但是她今夜之夢，决不是<lb/> 那種歡樂之夢，她夢見着七<lb/> 年前死去的母親，三十六歲<lb/>
                    死去的母親。<lb/>
                </p>
                <p> 母親是被父親虐待死的。<lb/> 母親患着强度歇斯的里，有<lb/> 三年之久，這都是父親使她<lb/>
                    成病的。父親是個大實業家<lb/> ；但生性好色，凡自一個個<lb/> 的向美貌女子巡禮。他有的<lb/>
                    是黃金，而且面貌很似當時<lb/> 的名伶馮某，所以與別的有<lb/> 錢人花了錢做洋盤不同，他<lb/>
                    的金錢和面貌，倂且可以征<lb/> 服花柳界一切女性。<lb/>
                </p>
            </div>
            <div> 二　陶小姐<lb/>
            </div>
            <div>
                <p> 這樣的丈夫，自然無暇顧<lb/> 及家庭。曉芳之母，本是個<lb/> 温良沈默的人，在初嫁時，<lb/>
                    見丈夫荒唐，便茫然旁觀，<lb/> 以爲他自能改過。任何暴風<lb/> 雨，必有靜止之時；不料他<lb/>
                    丈夫的放浪，過了十年，依<lb/> 然不改。非但如此，一近四<lb/> 十歲，反而成爲惡性，妓女<lb/>
                    之外，連公司中的女職員，<lb/> 家裏的丫頭，他也要下手子<lb/> 。她最最痛心的，是曉芳的<lb/>
                    家庭教師陶小姐給丈夫迷惑<lb/> 之時。陶小姐年約二十四五<lb/> ，留學過美國，教授曉芬英<lb/>
                    語與鋼琴。丈夫說由友人介<lb/> 紹而來，也住在家中。<lb/>
                </p>
                <p> 她的發見丈夫與陶小姐的<lb/> 關係，是這樣的：<lb/>
                </p>
                <p> 有一天，她想到百貨公司<lb/> 去買東西，打電話到丈夫的<lb/> 銀行或公司中去，叫他把空<lb/>
                    汽車開囘家來；那知丈夫什<lb/> 麼地方都不在。她沒法，只<lb/> 好雇了人力車出去；不料在<lb/>
                    百貨公司門外許多停着的汽<lb/> 車中，見自己家裏的一輛八<lb/> 汽缸蠟色大型車，也在其中<lb/> 。<lb/>
                </p>
            </div>
        </div>
        <div type="advert">
            <div mode="horizontal-tb" dir="rtl"> 質香味效<lb/>
            </div>
            <div type="image"/>
            <div dir="ltr" mode="horizontal-tb"> BIOZYGEN<lb/>
            </div>
            <div> 上海新亞藥廠製造<lb/> 藥房均售<lb/>
            </div>
            <div> 寶靑春<lb/>
            </div>
            <!--too vague to tell the direction; given that it is numbers on the right, my guess it is left to right-->
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb">
                &gaiji;&gaiji;&gaiji;，&gaiji;&gaiji;<lb/>
            </div>
            <div> 寶靑春爲眞正&gaiji;&gaiji;&gaiji;&gaiji;&gaiji;酵母精製，富含各<lb/>
                種維他命，功能開胃强&gaiji;，治療腳氣，&gaiji;<lb/>
                理胃腸，促進新陳代謝，&gaiji;出新活力，質<lb/> 香味效，無不越人一等。<lb/>
            </div>
            <div>
                <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 質香味效<lb/>
                </div>
                <div> 含量充足<lb/> 芬芳開胃<lb/> 鮮美可口<lb/> 靈驗偉大<lb/>
                </div>
                <div type="image"/>
            </div>
        </div>
        <div type="advert">
            <div> 痰敵<lb/>
            </div>
            <div type="image"/>
            <div> 分片露<lb/>
            </div>
            <div> 除痰鎭咳<lb/> 平喘止嗆<lb/> 順氣祛風<lb/> 益肺防癆<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 片露<lb/>
            </div>
            <div> 大瓶二元小瓶一元<lb/> 每瓶一元五角<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 上海<lb/>
            </div>
            <div> 中西大藥房<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 發行<lb/>
            </div>
            <div type="image"/>
        </div>
        <div type="advert">
            <div> 雜誌界巨擘：全書銅版紙彩紙精印每册兩角<lb/>
            </div>
            <div> 大觀園<lb/>
            </div>
            <div dir="rtl" mode="horizontal-tb"> 第五期<lb/>
            </div>
            <div> 業已<lb/> 出版<lb/>
            </div>
            <div> 女人<lb/> 特輯<lb/>
            </div>
            <div> 內容包羅萬象無奇勿有：噱頭十足趣味化刊物的頂兒腦兒<lb/>
            </div>
        </div>
        </div>
        <div type="margin"> 本報具有廿一年的歷史是小型報紙鼻祖銷路普遍全國刊登廣吿最有效力<pb/>
        </div>
    </div>
    <!-- start middle of the fold -->
    <div type="margin" dir="rtl" mode="vertical-rl">
        <div type="advert">
            <div> 褚民誼啓事<lb/>
            </div>
	        <div> 民誼任中法國立工學院院長於今十有二年平素往返京滬每週兩次迨前年底國軍西撤卽常<lb/>
	            川駐滬專任院務誠以本院爲中法兩國所合辦不僅溝通兩國文化培植工業專材抑且有關邦<lb/>
	            交故民誼擺脫政治生活以維持本院爲唯一之職責且個人素性淡於榮利亦不樂於仕進夙昔<lb/>
	            愛好音樂戲劇倡導體育衞生此則國人所習知者去年底汪先生離渝民誼於翌日始見報載事<lb/>
	            前絕未聞知事後亦並無任何表示乃有不諒解者揣測紛紜民誼深自檢點除到校辦公授課講<lb/>
	            學並鬻書濟賑外終日蟄伏足不出戶有何活動之可言乃報載滬市各團體致　蔣總裁之電涉<lb/>
	            及本人姑不論其措辭全屬虛構卽所謂各團體亦均未見具名在先外間流言漸熾友朋有以見<lb/>
	            吿者均一笑置之今則變本加厲不能不有所表白總之民誼之日常生活一如往昔維持中法工<lb/>
	            學院始終不渝絕不參加任何政治工作用特鄭重啓事敬希　公鑒<lb/>
	        </div>
        </div>
    </div>
</fold>
